【好文共賞】屍觀點：樹猶如此

如果你投胎轉世做樹，也別來香港。在香港，樹也是活不好的。條件好的樹，根旁的是泥土，在香港的市區，沒有哪株樹的根旁不是灌滿石屎的，樹是被都市淹死的。擠迫，迫得連樹都活不下。
對。就是活不下。

因為香港政府是沒打算解決問題。問題，都在那肇事者。在香港人心目中：樹倒下了，就是樹木壞罷，砍樹就可以；政策無法施行，就是拉布拖延了，趕走議員就可以；禽流感嘛，就是有活雞罷，殺盡牠們就可以了。問題在他們眼中，還是區區一個問題。從來，香港人不喜歡麻煩，不喜歡多事，最喜歡沉默和「睇定啲」，反正斬了不就好了嗎？

「活在香港，就是這樣啦。」有人或會這麼說。正正就因為「就是這樣」的心態，我們自己毁滅自己。

或者你會說：「不灌石屎，難道你行泥路嗎？難道雨季任由泥濘湧入渠道嗎？這是土地不足的問題？怪得誰？」於是不搞樹木法。
同理：「不間劏房，難道你瞓街嗎？難道你要臥塞街道嗎？這是土地不足的問題？怪得誰？」於是不起樓。
又同理：「不收大陸生念研究院嗎，難道你畀曬大學支出嗎？難道要餓死所有教授嗎？這是學生不足的問題？怪得誰？」於是，不再限制留學生數字。
再同理：「不同情基真小學，難道你能救活那女孩嗎？難道不打999有沒跟指引嗎？還譴責？重視校譽，這是學生不足的問題？怪得誰？」於是，我們選擇忘記。

樹是白砍的。人是枉死的。樓是徒迫的。你和我，都在荒謬中等死。等被都市淹死，像那些樹在石屎中，終有日只為同伴捱不住，而被人斬死。

墳場新聞

呢篇糕汁

由樹為起題

一口氣講左好多香港既問題

仲有人是白死的……會令大家聯想起咩人……

根本城市規劃問題, 但想增加居住空間D人又拎第二個point出黎嘈, 無日無之.

高汁

露點要唔要ban架？

精而簡

屍SIR真是有料到

同一樣既論點比其他人寫，寫到口臭，但總係R唔到痕果個位

得閒自推

痕嘅問題根本係華人賤種dna